有無人做緊郵差？

最緊我搵緊工

自問學歷唔高 但仲有氣有力

可以擔二百斤行山不換腎

平時有做開深蹲 認路認地址好叻 去村屋永不唔迷路

請問郵差有咩辛苦野？

俾狗追住咬頂唔頂到?

日曬雨淋我都頂到

俾碌棍我都ok

上次行鶴嘴 有十隻狗一齊吠我

我用一枝樹枝打橫一路堆

班狗都怕咗我

好輕鬆，而家仲邊有人寄信，月結單都逼你轉網上版啦

淨返老人家收下實體單
每日派一百幾十封信就收得工

好似幾吸引 但我見啲送信郵差個袋好似好重 有幾多公斤？

唔知呀

試下做住順豐適應下先囉，之後再轉做郵差

你就好，大家都係郵差，點解我辛苦咁多

唔一定要做郵差，大包圍，合資格嘅政府工都申請，而且上屆郵差後補都大部份無消息（12月deadline)，相信日後都未必請好多人

我唔係郵差，只係以我自己估計，一年都收唔到10封信，寄大件野會揀順豐

不如你做緊既話，你講下有咩辛苦？

行得多，企得多，腳痛

我諗到得郵差 園丁啱我

仲有無咩好介紹？

有無5科合格，包中英？

平時要返幾多個鐘？

好耐會考都叫有嘅

8小時，1個鐘食飯

樓主都話操開野 唔怕攰 呢樣對佢黎講唔係問題啦

咁行一年半載就ok啫 我諗住做到退休嘅

好多選擇，而家請緊3級康樂助理，體能好可以考海關，入境事務助理，懲教

都會勞損

我就40歲個啲紀律部隊應該無我份

試下姐，最緊要體能過到

唔係諗住行一世... 咁點解揀郵差?
你都見d郵差 上左年紀都係要行架

依家市道差 做住先

我會試下其他

之前做開咩

保安 其實做保安都幾好 但想轉入政府做

試下二級工人

仲有冇辛苦野???

每個人對辛苦定義唔同

咁即係都算輕鬆啦

考撚左3次，
次次面試止步，
我諗冇咩可能入到

工作唔算複雜，但一定唔算輕鬆，始終體力勞動

咁搞笑 係咪玩你咋

唔知啦

欠小小運，最試下，有面試都唔錯，至少過到st

想問問你識郵差黃唔黃？ 因為都想同志向差不多嘅一齊做同事

師兄撈緊咩？有無好介紹？

報親 連st 都冇份

唔知，打份工，理得佢地黃唔黃

睇下派邊區
工商業區好大穫
有D公司每年收D文件好多好多
好似書類既野可以一日一間公司幾十本

你講到請硬你咁款
依個時勢競爭好大

我諗唔請，因為我都係做緊公務員（唔同部門）

我都係公務員嚟嘅，不過技工級別

唔關事，考政府工運氣都好重要

咁慘

有無晉升空間？

就係冇，所以先想轉郵差

郵差都無，升高郵最少20年

至少比我而家頂薪點高

唔賭唔知時運到，郵差有運可以轉任PO

都係嘅 自閉一下攞份人工都唔錯

ff下

要考，唔係直升

請你先算

你邊個DO先?

正呀 啲福利雖然無以前咁好 但勝在穩定

發夢見過，
果陣舊年7、8月，
海富中心有郵差用卡開廁所門俾人避，
我覺得點都有黃既

PO=post officer?係咪坐櫃臺個啲？

幾錢人工？

頂薪好似約3萬5

我準時收工就得

啱 依個時勢 自己知好喇 唔好同任何人講 好危險

你岩做黨書記

入到黎朝廷就唔好講呢啲政治立場

我登你開心

咩叫簽60隻？

依加仲有咁多咩？
又話cut得好勁嘅

感覺上好多都不齒
但真係唔好亂講野
唔熟果啲唔好講
隨時死得人

不如做順豐啦屌

幫辦係咪郵務監督？

郵務督察
由高郵郵務員擔任
郵務監督高級好多

睇番十幾年既新聞，PO職級可以做郵局局長

入到waiting 當你贏

換腎

考到先算啦...

同出邊d CS有得fight
入職得萬5定唔知萬7
星期六都要返

要做起碼10年 先做到IC
做到IC又唔知幾多年先做到局長

一向都有個制度係PO頂局長
夠6年年資就可以申請

大局IC咪等於細局局長
正常都係由SPO做
但PO都會acting

其實都唔少信要寄
政府都唔少信係必須要寄正本
自己既野就可以網上搞
政府/公司/客/宣傳單都仲用緊呢D
有D要簽名再寄返去

以往郵差入到waiting就贏，
但好似話郵差今年仲剩好多候補，
正常請人都應該會入左d候補先，
但果班候補已經等左好耐都未入
同往常唔同，
意味可能下次請都唔會要咁多人

利申：鳩估

睇黎郵差都無得做

老救？

而家都唔係穩入

我諗戶外工作最辛苦係夏天大汗揼細汗

前幾屆差唔到每次請2百幾人，都差唔多換血完，日後如果請人都係幾十咁請，除非好多人離職或轉職喇

利申：鳩估

落雨最麻

有就有 無就無

順帶一提
上屆2018年10月請郵差
8839人申請
篩選左4294人去skill test
有2711人去左skill test
1072人pass skill test
927人interview
最後請左35個 199個waiting list直到宜家都未有offer
相信短期內唔會請人
就算再開post請人 你有信心in到?

郵差嘅標準信量講緊每日二千至三千視乎唔同beat
信量太少咪cut beat重新再分過beat
油正點會俾你輕鬆做

有offer?

落雨會唔會整濕晒啲信？ 個袋係咪防水？

好有信心

咩係鴨

得8千幾人報，少過我果屆，入到interview，都好大機會請或入後補，相比其他政府工算易

所以要好小心保護，濕咗有機會比人投訴

927人in 請左35個
得3%都叫易?

前郵差路過

但郵局係咪俾人cut budget?會唔會炒人？

計後補有200人，算易，基本上入得後補都請

想問skill test有咩注意？

會等啲人自然流失唔再請
淨返喺到果啲做到仆街

我之前做食物熊貓 有晒經驗

好難答，到時有你有st再問

姿勢正確
同sort得快啲唔好錯

樂觀睇，好過無得做

窮最辛苦

計埋後補234人
927人in 都係得25%
相比起其他工(例如 aco) 唔算好易入

waiting等左成年都未郁過
樓主話自己失緊業 想做郵差做住先 (#24講)
我覺得樓主心態完全錯哂囉
等佢開post請人 > 交申請 > 有得st > 有得in > in完有offer / waiting > waiting可能再等多一年半載
佢餓死都未入到職

買個郵差袋揹下先

4份1機會我覺得算高，aco之前睇到好似10請1，不過估唔到st都foul咗好多人

我其實都有見緊其他 不過想入政府穩定啲

我已經冇做
叫我去大澳

加油

考到第2份？

你都拖慢做

咁咪仲好 少人啲 係驚當失路

咁又唔係喎
以上一屆為例
2018年aco
34000人申請
31000人收信去st
17000人真係有去st
6900人pass st
6100人有去interview
最後請左1600個do 900個wl 即係2500人
如果計有interview成功率黎講 aco成功率有40%

連st 都唔合格跟本連文書工作都唔適合做
所以唔合格果批唔洗理佢地 唔會當做競爭對手

都係政府

好型真心，你銜頭係局長

轉左做咩?

真係入得後補等於請咩以前就係，

只聽人講過預人數先會開waiting位
是真是假唔知，不過始終被動，冇話入候補就
肯定會請

同埋而家等緊果班候補都未知會唔會無疾而終

SPO得point 21
得4雞野就做老局
好多時真係幾深處境/郵務問題
佢都唔識答

好多職系pt 21都係做基層

點解唔做國家主席咁無大志？

文職
大熱天時行村踩單車俾狗追
最辛苦果啲全部試撚過

屌 咁易考咩

其實老局係最唔抵做
多PO 4個pt 要揹重咁多飛
啲閪客全部要頂哂
除非真係想升大寫先好做

都係政府? 做住郵差轉職易唔易?

aco?

我覺得無分別

有無打狗打走佢
愈走愈追

咁所以做局長咪就係傻仔
同樣人工責任重咁多

原來可以嘅咩
我試過發脾氣連信帶車撞埋樹

離開咗就唔好諗返以前

做左幾多年郵差先轉到走?

想問呢 郵車係咪真係郵差揸
定係搵政府司機揸
多唔多郵差無車牌

行咗入個掘頭巷
點知巷尾有廿隻狗開緊會
一見人撲晒出嚟
好彩有條梯擒咗上去再跳過隔離

大把人夠6年

派底褲口罩

大家都係SPO，但SPO act局長 係咪權力大好多？

但係大把人都唔願意呢
一大堆PO夠哂年資唔升職Tim

全部都係老seafood 等退休

應該要考體能囉

如果你惡過比狗 佢驚返你轉頭

其實我又覺得無乜野
唔想重啲責任咪留返啲位俾人
安安份份做好份內事
好過啲仆街乜都唔識又要升職
要人地做埋佢果份

中小型局SPO已經係局長
大局就長期有個替假大寫唔會有SPO act
所以唔會有SPO act局長

但如果PO act局長（SPO)
咪其他PO都要聽佢講
有乜事咪佢揹哂飛

無問題 我試過有狗衝埋黎 仲要夜晚 佢地啲眼會反光 我都係照行照過

如果interview人地問你遇到狗點處理
你咁答肯定死梗

咁點答？

閃避求？

比樓主自己諗下啦

咁英勇一陣傷左又要工傷公司損失又大左
咁都唔明

猶差？

如果有槍果d 狗呢

有啲郵差幾後生又靚仔
有時好想佢黎我屋企派信
然後剩機摸吓佢

派掛號信個時叫佢入屋入罐汽水囉

借個廁所俾佢痾個尿洗個面
然後聽見啲水聲就估到佢條J 大唔大

睇做邊間DO
有D好hea有D忙到仆街
都係睇你好唔好彩跟咩PI

以前做過郵政ncsc
我返office既冇落個局
D高級既公務員腦細同合約老細好多都勁卜佳
D二級工人個D送件茶水友，無論男既女既又好能口賤又撩是鬥非
D郵局友，office友又A字膊，明明佢跟就射走D野等爆
成日聽D郵厘(郵差自稱)拎埋白卡，比上級玩，鬥氣玩野廁所玩屎批盪仲有咩偷懶唔派信掉去化寶，空車出蛇到放工返局個D郵厘趣聞
不過班高層中層係死賤人的確係D ic, sp大寫好多係心理變態撞到個正常人同好心地巳經算執到
個時去training見有D正常既同事仔都好羨慕
好彩走能左姐，垃圾既工作場地做佢公務員位就咁痴線人生足一世

住得遠

睇運多

擔二百斤行山不換腎

應該要應徵做習近平接班人

幾時再請人先，做緊政府其他合約位想in下

吹水先咁講啫 咁認真

咁多人想考，睇嚟份工唔錯

IC都好低級啫
SP就有少少地位
班經理級先仆街
仲要越高級越仆街
Operation野唔識就係到指手劃腳
成日諗埋啲屎橋搞下面啲人
一出事搞左鑊粥就前線頂
有時真係抵啲前線會玩野搞啲炸彈等球膠層拆

現實我真係咁做

但答就慢慢退後 唔好跑 面向佢地個啲

晉升機會 福利有咩？

巴打又見到你

咁大概講黎聽聽先

後補即係點?

而家新入職要宣誓喎

要派信果D就一定郵差揸
因為工會講好數一定要郵差派信
唔派果D就唔一定
如果你見係綠色恤衫就係郵差
POLO恤就係合約司機,隻色一樣

其實郵差唔一定係負責派信,有啲係做內部

有無CA/ACO?

大家交流下

日後會行死你

我相信會有個機械人幫手揹信

想問依家入面係咪仲係好少請後生
四五年前I 大畢業後，撈左排郵局合約工，apply左兩鑊郵差，連sort信skill test都唔撚俾機會我後來入面班人話多數請中佬，或者學歷唔好太高，怕你走，白請心諗我撚有學歷咩

暗盤好似3年工作經驗
唔知之後有無變過

你唔好同我爭啦 我40歲呀

我依家都心思思仲想爭呀
郵局唔撚理我之後入咗去做白的，抬信變抬人
有時真係諗冇咁好pay都想轉過嚟，壓力少啲，冇咁辛苦

我就係其中一個waiting，而家都當冇行，既來之則安之佢call到先算，可能果時已經係英國

個waiting 去到幾時？年尾？

做老救好D 唔好過黎

救護好似專業啲

網上有人問過到1月

咁姐係仲有機會extend 既

我又唔係咁睇，老救壓力大好多，又要輪班，轉過嚟都諗得過，當然諗住有晉升空間就唔好喇，加上老救有光環

己經extend過1次

識女應該做老救易D

小壓力，唔使捱夜已經好好
加上老救想升都唔係易，要賣命先有course 讀，又要孭飛怕爆鑊
所以對冇乜上進心既我，郵差先係我理想職業

想問考海關個流程要幾耐

未考過，答你唔到，不過政府工出名耐，半年無走雞

冇諗過咁順利一apply就一take過入到
差唔多四年喇返夜打破哂我入行前既認知，好撚辛苦，先唔講讀course，本身工作忙之餘又越黎越多裝備要熟，又多野學，人手又冇乜多到

好似可以extend兩次，不過局方會唔會咁做就唔知

同土做郵差感覺好似低學歷咁

車長遲早淘汰
不出廿年 地鐵一定會電腦控制 唔需要再有車長控制

暗盤三年全職工作經驗先有st
唔關你學歷事

點解行行下山要換腎?
用左黎買iphone?

原來係咁但用意何在？唔見得好需要工作經驗
我覺得做過兼職外賣仔已到好勝任

唔想你入去無耐又走掛
上份都做唔長，俾唔到信心佢你唔走

怕d 人捱唔住

鐵球巴

唔知點解，正常應該做開速遞會有優勢，但現實又好似唔係請好多

懲教呢

優勢係捱得辛苦 派信唔同速遞
快郵就速遞啦 仲舒服過做速遞添

這些機會不屬於我

same 慢郵

跟隨偉大領袖步伐都唔得呀

係咪要識人先可以去做快郵？

指派，打紙都等既 唔知等幾耐啦

指派即係要打好關係啦好黑暗

署方指派喎
食住半打啦

我以為上司指派

揸車去郵箱收信個d係輪流做，定係有個post 係專做依d?

揸車好似舒服個街隊個d,係咪高職位個d做開，定職位一樣

On9邏輯

郵差揸郵車有無額外津貼 每個月多幾百蚊咁？

大家快啲去做，未來一定無乜信
到時hea 下又一日

無特別問
應該有

唔好FF咁多，雖然我都想

洗乜理佢 假膠黎

明白，多野做唔緊要，想快D行5天工作

做緊aco係咪唔應該諗郵差

當然喇，為興趣另計，點解咁諗，做緊西位？

未入職 waiting等緊

郵差有5天既咩
講左幾多年?

PO 幾時開broad ？

都十幾年

串我地姐

事在人為 老細們唔做野姐

遲d

期待～^_^

政府腦細一定係想唔改野，唔做野

可能入到去唔好做

你唔係做緊 好熟咁啦喎

舊屎公會又唔撐 dllm

點都衰唔過既

想了熟練下筆試面試經驗

呢個時勢穩定大過一切

有冇2018郵差waiting係度?
應該玩完
同埋PO好似內招緊

你係pm?

咁即係PO好快開broad

不是啊～

咁熟內部野

有刨開post同向巴打賜教

PO好似cut好多位喎
好多退休離職都唔fill返

內招完應該就會開broad
睇某討論區好似仲有PO waiting未用完
唔知會唔會call埋佢地呢

唔知會唔會再extend呢
但係仲有百幾個waiting再大招咁奇怪?

我做緊，你唔合格
入職要求要閉屎三百日不換臀

當年waiting排百幾都入到 2014年
而家咁多waiting又收唔哂

利申：已離職 轉左第二份政府

好似反對聲音都好大
轉左5天就無哂鴨

轉咗咩？

其實咩係鴨？

服務性行業 5天工作係可以
不過請你輪休囉
星期六，日都休息
不如摺左間郵局佢啦

好似即係OT

文職 返五天。唔係ACO
所以唔講得咁深入。郵差轉過黎冇幾多個

好多師兄反面都係因為爭鴨

應該唔係收唔晒掛
不過唔知玩緊乜

Ot一個鐘幾錢？

DO輪休都唔太影響一般市民
櫃位局就根本唔夠人輪休唔到
得幾間大局可以

睇年資
新人得百零蚊上下
舊人可以去到二百幾

大撚把啦
多不勝數

係 好on9

都係架，入到西位，人事又差，都幾惡做

佢應該以為counter都係5天

PO waiting都好似未收晒，而家少咗人寄野，唔需要咁多人都正常，遲d分分鐘要殺局

郵差仲差過ACO...
郵務就似樣少少

強烈建議做ACO都唔好做PO

其實都唔係唔得嘅
開1000-1900俾人夜晚攞件同寄件
我諗個反對聲音會細好多

絕對係

其實而家ACO都無咩好位，而且內部文職都好多野做，只係PO返工時間多數唔好

無咩好位都未到PO咁仆街啦
日日對住啲西客
啲膠層又大部份係冚家剷嚟

ching做緊PO？共勉之

咪係，開咁早 心諗jm9

櫃位拎包裹&其他服務
都休星期六日既話
好影響市民喎

1900好多打工仔都未收工啦
開到2100-2200就差唔多

開到22咁13先開一定無可能
一係就加人開2個shifts又無可能
完全唔洗諗

星期日一向休息架喎
同埋星期六講緊派遞局，唔係櫃位局

都係嫌公務員人工高姐
改用合約員工囉

留返一更1-2個係公務員咪得囉

不如轉晒合約COUNTER

淨係局長同高級郵差已經無相應合約員工
果度兩個人加埋講緊已經7萬人工一個月
仲有局長位一定替唔到
幾十萬數點會俾合約員工搞
出事個責任點搞

得果萬五蚊要應付咁多西客
你做埋佢

咁留局長 同 2-3個公務員位
其他成個郵局都改用合約位囉

咩都出合約，咪最後搞到1823咁流失率極高
又玩鳩招聘組，慳埋啲錢又唔會加落膠層到

但又永遠唔肯加人，人手唔夠依個係死結
你諗下救護會死人都講左咁多年唔加人手
幾時先到郵政

真心想入行 想問下仲有冇招聘

Cut cost係大勢所趨架啦
改合約員工咪最直接既方法囉

一個公務員人工頂幾個合約員工人工

最快都要下年年頭

我都覺得會向這方向行，其實好多地方郵政都唔係政府公務員

其實6成以上郵局establishment 係少過5個人
仲有幾十間邨局係得2-3人
你可以睇下點安排到

cut 1個人 換 3個合約員工
開到2個shift

但係萬五蚊contract搵邊個做
人工又低又唔穩定

依加個癥結係又要公務員人工，又唔係政府部門咁攞資源
一係就市場人工，但係市場收費
寄封信都要5蚊起跳

跟著咪投訴上區議會/報紙
話點解排成個鐘先入到去做野
同埋有無問過局長願唔願意每日都踩十幾個鐘

PS: PO最高人工係30000左右
Cut 1個點開3個
仲未計一堆未去到max得萬零/兩萬零嘅

有咩想知,屋企人係郵差

Po point 17喎

當你個個max 35000開3
$12000 每星期48hrs搵邊個做？

大把人做啦
保安9碼 每星期54個鐘都係呢個價錢咋

你認為得咪得囉
你太睇少PO做嘅野
保安起碼唔會俾人指住屌老母先掛

要宣誓效忠林病架仆街

仆仆你係咪準備宣誓效忠

容唔容易有勞損？我肥好多郵差都揹單邊 會不會有職安問題？同埋晉升機會係點？要等幾耐先晉升？

咁最穩定係政府工自己又無專長 又廢 全家大小等我養 我個仔歲幾咋

唉 你收皮啦 短期內唔會再請
就算請 以你性格想入 難過登天
搵過其他工啦

我諗住食埋啲穀種 就去拎綜援 我就無咩所謂 驚個仔大個會俾人笑我好廢點解咁廢

正正常常咪30碌左右升
依加有車仔可以用

我已經四十歲

三十碌係做三十碌,樓主冇咩可能啦。勞損冇地盤咁嚴重,如果咁多擔心咩工都做唔到

只怪自己荒廢青年 多謝 我會諗做其他

其實郵差都叫穩定,起碼星期日唔洗翻

同地盤比較 冇得比啦
我估人地1包水泥都等於 2 - 3個郵差袋啦

仲有d咩可以揀?

你弱智？點死法？

等我係汽車台開個新po 要多多捧場

快郵咁多鴨，點會咁易俾你過去丫

入黎俾人笑下啦

派遞局啲屎坑
係我見過嘅正苦工廁所入面最污糟

大把40幾歲已經腰出現問題

我仲每晚扑到兩次

人地係指班郵差做到40幾歲有勞損手傷患呀

可以擔二百斤行山不換腎

返工返到要換腎？？

搞下gag唔得？

#CSR02600

《油正》
今天召開大會，收到消息，因部門嚴重虧損，下個月將會有重大改革！

1. 所有超時工作，一律以補鐘補償，不能補錢（俗稱“簽鴨”）所有一齊日常開支會大幅削減，所有吉位不會填補！

2. 因部門嚴重虧損，未來 5 年都不會請油差，而現職則大幅度壓縮工作時數，大幅增加正更油差工作量（即係如果你收四點，預計要你派信排到四點，跟住先可以返局埋尾沖涼換衫）。

3. N仔（合約員工）取代 indoor 油差，全部 indoor 油差要出返嚟派信，呢個只係第一步，下一步將會用合約司機來代替現職司機，因為現職油差司機嘅人工頂薪差唔多$28,000，比勿留柱司機高出一大截，所有揸車嘅油差亦都要出返嚟派信，冇得再匿埋打機，一日出一兩轉車賺$28,000！

4. 收油箱油車，唔會再有油差跟車，司機差一腳踢搞掂！

今次柱長真係要拎最大嘅功勞，推出史無前例嘅措施嚟窄壓前線，知道依家個市唔好你哋班友都要焗住做，啲人又唔團！依家好啦，連啲恨鴨上曬腦嗰啲，食蕉了！高層要做死呢班前缐！

轉貼自朋友WhatsApp

咁係咪堅料係都幾慘，以我所知，個個都恨捉鴨恨到不得了

做順豐好搵過做郵差啦

點會呀？

多勞多得
肯燃燒生命 月薪三萬冇難度

而家肯定多過一半人都唔恨捉，準時收工仲好

各人選擇，覺得順豐好咪做順豐

燒得幾多年？ 同工種計既話一定係政府工贏

咁點做呀 要派足八個鐘

都係7個鐘，因為我地有一個鐘食飯

當年我做果陣 都係唔捉鴨
俾d師兄捉。佢地唔捉先俾我

$2 一封信仲要派上樓，唔蝕錢有鬼

佢有張良計 你地有無過牆梯？

做好自己本份，諗咁多做咩

佢都on9，放晒呢啲風出嚟等街外人知做乜，係咪真係實行到，未就放定風即係等人地無灣轉，不過由於女人做老頂一向係做到最撚衰，用人用到盡，人工唔係佢俾當人菲傭咁用，都無辦法，垃圾部門遲早用合約工派埋信！

點都要蛇王下

派口罩有冇收返錢。冇就梗係嚴重虧損啦
其實公共服務講咩賺錢
要執下改善下工作效率係岩
但唔通康文署d體育館,博物館又要賺錢咩

遲早外判

我地唔會蛇，亦都無機會蛇，唔好成日用陳年嘅case攞嚟講

係就快呀！

係，其實我都唔明內部野要放出嚟

我錯

唔會啦 有公司肯接手咩

咁多個人資料 你話有無人肯接手

都仲要安置嗰5000幾個公務員呢？

肥雞餐

5000個肥雞餐喎，會唔會呀？

繼續榨班郵差就有份

點解OT要叫捉鴨?

巴打 你應該咬返佢地轉頭

最好好似當年隧道收費員咁
全部外判
所有公務員轉部門
人工唔減

收費員人數咁少
成個郵政咁多人

係真既話 肥雞餐機會多D

仲有幾年退休果班就肯肥雞
入左職幾年/仲有十幾廿年先退休
邊個同你肥雞

所以我講 唔可能外判
郵政太多人
只會一直榨落去

自然流失 + 逐間派遞局外判囉

做法太新潮 未必會
資源左cut右cut 每人派多幾座就會

新起嗰d 工廠大廈，好多住人，大堂冇信箱，唔上樓點派？

膠膠唔撚理我

想慳錢,五天派信DO只開五日
淨係電費都慳唔少啦
仲有租街車一個月每架租少4日

唔知有幾多個郵差會係五年內退休呢？

肥雞餐俾就退休

Warning letter俾後生 俾夠兩封就炒

逐步逐步用合約取締 最後外判

咁當初掃街個啲點轉做外判？

邊有咁易

唔請新人囉 等退休走哂

起碼等幾十年

最多都係呢步架姐

所以未必會外判

邊個豬頭炳會做丫 呢個係公共服務又點賺錢

開個新位叫郵件派遞助理 但用二級工人知point
做郵差既工，但只派信件，一盒盒嗰啲唔派

而同網購公司合作 大量接包裏生意
現職郵差就派包裹，不論大細盒

咁就可以等郵差自然流失

咁都比你諗到

9up姐
但係分左工種會慳返啲
信就人工低派
包裹就人工高派

咁就唔會cut左郵差既職位

我諗佢肯同淘寶玩
應該有生意

郵局入面咪請個合約工叫客戶服務助理 做派唔到件要去拎貨嗰個接頭人

市民放唔放心比個wm2 派信先係問題 求9其派 派錯哂 邊個咩飛

你問下90年入職個d差
其實以前counter差都要抽幾個鐘出街派AO
所以你哋講個d全部都有可能
counter差亦唔好以為自己一定冇影響

依家我屋宛都成日有派錯退信啦

唔係無此人退信，係派錯退信

係就最好啦 center 個d 出哂黎仲好

同埋唔一定係wm point
可以做point 0-8/ 0-6都得

有容錯既 幾封錯好正常

你考acp 入黎改革啦

所以我認為就算wm 價 請人派
都唔會話亂派

林鄭夠人工高啦 咪又係亂黎

咩acp

ACP都係一隻狗嚟
好多野都話唔到事
問佢乜都答唔到你
我直接屌個SM老母
佢都冇聲出

#CSR02600

《油正》
今天召開大會，收到消息，因部門嚴重虧損，下個月將會有重大改革！

1. 所有超時工作，一律以補鐘補償，不能補錢（俗稱“簽鴨”）所有一齊日常開支會大幅削減，所有吉位不會填補！

2. 因部門嚴重虧損，未來 5 年都不會請油差，而現職則大幅度壓縮工作時數，大幅增加正更油差工作量（即係如果你收四點，預計要你派信排到四點，跟住先可以返局埋尾沖涼換衫）。

3. N仔（合約員工）取代 indoor 油差，全部 indoor 油差要出返嚟派信，呢個只係第一步，下一步將會用合約司機來代替現職司機，因為現職油差司機嘅人工頂薪差唔多$28,000，比勿留柱司機高出一大截，所有揸車嘅油差亦都要出返嚟派信，冇得再匿埋打機，一日出一兩轉車賺$28,000！

4. 收油箱油車，唔會再有油差跟車，司機差一腳踢搞掂！

今次柱長真係要拎最大嘅功勞，推出史無前例嘅措施嚟窄壓前線，知道依家個市唔好你哋班友都要焗住做，啲人又唔團！依家好啦，連啲恨鴨上曬腦嗰啲，食蕉了！高層要做死呢班前缐！

樓主FYI

上面有啦thx

我是一封信 你是郵差

正經po 咪on9

好想sell我條橋俾郵政局

如果派錯一封好重要嘅信會點？

5年唔請，即係唔流諗

你咁有諗頭，就唔好浪費時間係基層員工

入境請u多 海關睇彩數同要體能好 懲教就算把啦

咁就叫重大改革，用我既方法改革仲好啦

本身有啲想做郵差
睇完呢個po之後覺得無咩可能

掛號信？

係，或者信箱派錯

你唔拆開 點知封信好重要？

點解無可能？

普通信話9之你
掛號信唔見既話
未過試用會收警告信同exstand半年
再唔見1次炒

Thanks Ching

一堆人喺waiting list
仲話5年唔請人

我地呢批WAITING做撚錯D咩
雖然都等到當冇左
Btw 篇野講到似層層，但頭先同郵差ching吹水(唔知我係waiting)
佢地"屌~又係呢ｄ野，真先算啦"
好撚化

但係條list都唔會無限extend架留意下囉
早幾個月先話遲d會開大招，而家又咁

爬左文 發現原來郵政局有好多問題
OT toil
資源人手分配問題

搞到競爭力好低

仲有原來郵差有負鐘

好on9喎 我試過申請ACO問返我有冇5科 , 當年CE無, 但之後讀左FDIP 明明寫著當5料 佢又問又唔撚比我IN

FDIP係咪IVE讀?

係

CE數學合唔合格？

係 之後ive讀左fdip同high dip

講左冇鴨幾十年啦

冇問題 唔洗即日清就小好多問題

無理由，得今年朋友HD事有得IN

唔知啦 不過都好耐之前既事 得紀律部隊果堆有得IN 其他一律無 唔知關唔關事

無比膠師兄
係唔係你地都係"屌~又係呢ｄ野，真先算啦"呢d心態
同埋好奇問下現職係唔係唔想d新人入

同講搬GPO一樣 90年代講到而家

呢次真係搬

ACP係會一齊屌SM同GM

1. 開展業務
與網購公司合作，如淘寶，做大量包裹派遞生意

2. 重整工作內容並開設新職位
郵差較為高薪，可以安排較難處理既工作，如大量包裹派遞和其他上門派遞郵件。亦可以安排難做既派信件工作

新增公務員職位 郵件派遞助理
用較低的薪酬點，安排派發信件的工作或收取街上投寄箱信件

新增公務員職位 司機
用較低的薪酬點招聘，只做渣車

新增合約職位 客戶服務助理
於郵局協助處理包裹提取，類似順豐自提點

新增合約職位 信件分類助理
協助分類郵件

3. 分配崗位
越接近退休的郵差做信件部崗位
年資較短的郵差做包裹部
信件部郵差退休 則由郵件派遞助理取代

4. 重新整理派信件路線
由可能過往一名員工派遞一個屋宛，分拆為不同員工派（例：員工1&2&3各派甲乙丙花園的某一座）

5. 改為5天作
改為5天工作，工時保持於48小時
而因信量減少，重新分配派信區域

6. 解決負鐘 toil問題
由於出現大量負鐘問題，員工必須要協助處理更多工作
如同事放假/放取toil，負鐘同事必須協助處理該同事的信件（例：員工1放假，而附近工作的員工2&3如負鐘，就需要進行額外派遞，員工2&3要派遞員工1的信件達至0負鐘）
郵件分類助理亦可協助分類和把信件排列整齊交給相關需要進行額外派遞的負鐘同事派遞，以減少扣減的負鐘並達至最高的派遞量

大家覺得可唔可行？

只支持5天

要6個點行哂先有用，淨係5天冇用

一早要啦。個DO d廁所臭過公廁

大家幫幫手 幫下郵政 俾建議佢地

佢行五天已經慳返好多鴨。星期六果8個鐘除返落去星期一至星期五。一日返多1.6個鐘喎

但都解決唔到射波放假要出OT俾其他人做既問題
要配合埋負鐘郵差做更多工作達至0負鐘先解決到

同意1.同五天
呢d野都係向基層員工埋手既
全部都係主動提出用更低薪取代低薪
其實番五天加郵費都係方法
兩蚊一封信真係唔好玩啦
除左寄信之外..其實順豐果d快遞公司都係搶生意既對手
你公營唔好預賺大錢先啦，起碼多番人用先啦

到時多咗人突出黎，咪fit返，另外，放假有配額，正常係唔會唔夠人，而且我唔覺得郵差射波好嚴重，唔知點解你會有咁嘅印象，你係邊度聽返嚟？

我估咋

其實幾錢人工

請返唔同崗位既人其實合理，一早就覺得郵局好on9，同一個職位但有勁多工種，indoor櫃位信房派信揸車收箱等等，人工一樣但做緊完全唔同既野

但負鐘嗰度唔撚好玩啦，追咗少少post見你唔係同事就話你知，段段信都唔同計法，有人標準工作量可以好油，有人可以做死，然後局方不斷將工作量加大，打個比喻等你簡單易明啲

十年前一個郵差每日負責派A屋苑B大廈，標準量係一千封信，千五封有一隻鴨
七年前為咗加大你條數將A屋苑B大廈換做C大廈，標準量就變咗千一，千七先有一隻鴨
四年前再加你野換A屋苑D大廈畀你，標準變千二，千九先有鴨
到今日，換返B大廈畀你，標準量係千三，二千一先有鴨

明明地方一樣，但工作量可以不斷加上去，開鴨都難咗，當然實際情況如果公屋段嗰啲講緊標準量差唔多二千五

你講緊既負鐘，以前係開緊鴨嫁，依家工作量大增咗，有油位既信段填數咪無咁大影響囉，但做到死嗰班難得有一日負鐘都要填依家已經成日黎啲廣告填實哂啦

標準量等於實際出街派信嗰個量？

定係實際你派既信量無變，只係開OT俾你既難度加左？

派信師

派唔夠標準信量咪負鍾
依加負鐘班人已經要填返數

填廣告？ 咁係唔係每日都有廣告等緊你填？
如果唔係既話 只係加大左個額，實際數量根本無變啵

依加咪就勁鳩多廣告囉
同埋揀信派信係一樣好講熟練度嘅野
三個新人加埋都未必夠一個師傅咁快
待遇太差留唔到人只會變成不斷train新人
郵差上手熟手係講緊以年計時間

你覺得郵局會咁天真咩，首先鴨多既就陰啲陰啲咁加標準量，加到個量你負得勁既咁下次就有理據加地方畀你

再退一萬步，我講好多時有廣告填，你就話係咪日日有得填，如果唔係只係少咗鴨，實際工作量無變，咁你依家提議負鐘要填埋人地啲野丫嘛，即係日日要填夠佢所謂既工作量囉，但我一開頭就同緊你講個所謂工作量好多已經加到唔合理，只不過唔洗日日填實，但你既提議就變咗要日日都做夠唔合理既數

其實你係咪高層，做乜要諗咁多方法去壓榨郵差，我哋唔係無做野，兩蚊一封信你喺我地身上點榨都賺唔到錢嫁啦，圖書館遲還書一日1.5賺唔賺到錢呀？水費稅單嗰啲政府野仲要係特惠黎嫁，咪痴線啦講賺錢

兩睇啦,你要平時用到郵差盡,日日都三四千戶兩千幾信都得,但唔好預有廣告水電煤推出黎個郵差有能力食得落六七千封信囉

至於收街箱同司機我都同意唔洗郵差去
但係郵局尾車上落貨唔要跟車又會有問題
有幾十件包裹快郵得郵局果個郵差會搞唔掂

我只係建議方法令郵政可以繼續生存

平均咁計 處理1封信要幾耐? 係指由分到派完
局方有冇標準數字?

局方每幾年就會有人跟一次beat
判斷每一段標準信量
標準信量唔會有一個統一數字
大型屋苑插箱同鄉村可以差幾倍

1日8個鐘 食飯1個鐘 小休去廁所等等1個鐘 交通1個鐘
即係5個鐘工作 即係300分鐘
2500封信 除300分鐘
每分鐘做8.3封信 如果計埋要派包裹 如果量多 又真係好難加

所以分工好重要
如果純粹派信 5000封 每分鐘做16.5封就唔多

掛號一封都可能10分鐘，你個想法太完美
借問係咪讀緊書

所以我話好難加囉

同埋咪話分工囉
人工低咪派信囉
人工高咪上樓派件囉

希望啦

郵差仲有好多其他野要做
佢地每日返到去要齊信
將自己beat嘅信順返條路線排到
信量越多齊信時間越多
跟著要排隊簽收掛號件先出街
通常呢到都無左個幾兩個鐘
派完信返局要交返啲掛號同入唔到郵箱嘅郵件出嚟
寫返領取通知卡準備聽日派
咁先係一日工作

仲未計上門派掛號果啲時間
掛號一般2分鐘一封計哂搭𨋢上落時間
點解啲人成日話郵差㩒一下門鐘就走，甚至話無上門派，就係根本唔夠時間
依加指引係要㩒30秒門鐘先好走
但係實制上做唔到
如果唔夠掛號重要將個時間轉返做一般信
派更多普通信先會開到鴨

喂 哥仔 你唔係做緊你唔好計呢D啦
得罪好多人 你計到識飛都冇用
你話負鐘 唔關個差事 日日信量唔同

咁咪又要考慮下重覆左路線
效率低左

我咪話好難再加量囉....................................................

同埋我話分工 先加到5000姐..............................................

但係派信嗰位個point要低喎 都可以平衡返 甚至少左人工支出

唔係做過啲根本無可能計到
揀信果啲差
要半個鐘1150封以上，錯少過1%先合格
正常人點會知膠層已經揸到咁盡

即係每日都有人check你地有冇派錯?

樓上講既係sorting 唔係派 做法又唔同

所以計下數就知
節流其實係死局
揸得再盡啲前線咪每個月玩盡4日SL
咁咪都係死

要開源先得
但好多合約經理根本唔知前線點運作就傾生意
鑊鑊傾返嚟都蝕錢
佢個人就攞埋酬金走埋
最簡單加郵費已經得
$2一封信真係平到離譜
97年都已經$1.3，依加先$2
樓下盒燒味飯都貴左2倍有多

都唔一定 節流都可以用
我都係認為分工 開新位減point 都幾有用

對比順豐嗰班 起碼好pay d 先
人地12碼踩6日 仲要做多幾年身體都殘

你地保證做到65歲

其實唔好諗賺錢就得 點解一定要賺錢

點同
公務員同私人工就係呢個分別

lm

自負營虧

郵差易唔易轉去做其他部門??

郵政依家都可以繼續生存，蝕錢根本唔係郵差派得少咁簡單，市民寄信就兩蚊起錶，但依家絕大多數既信都係公司信，好多都係特惠平過兩蚊，啲人成日話畀順豐接手，根本就蝕硬無人肯接，如果最後都係要政府補貼咁同依家有乜分別？依家營運基金都叫掛名政府，乾脆拿拿林縮返入政府算啦，價又唔加得，蝕又蝕硬，執又唔執得，因為疫情初期廣大市民都話好需要郵局開門，既然係咁又有乜問題呢？國泰都可以政府注資點解郵局唔可以返入政府？

再講ot，郵差啲ot根本就抵開，唔係同你討論市價，而係講緊對上仲有一班唔洗做有鴨開既老文，只要有郵差ot，幫辦就要自簽ot睇場，作用係處理突發事件，係，的確需要，但個情況就係咁樣睇落去，蝕錢係真係因為郵差咩？幫辦ot就運作需要，郵差多咗野做而ot就唔應該？另外仲有擔保房，佢地最忙同有野做就係朝早開工分掛號同夜晚收工埋數，朝早分完掛號直至到郵差返黎，佢地工作近乎零，乜成個部門蝕錢問題真係喺郵差身上？

易，如果你本身有本錢既話

如果唔係真係無乜特別，最多可以內部考郵務員，但你話轉部門最大影響應該只有份report，但郵局report除非你差唔多去到升職既年資而幫辦又肯幫你，如果唔係最靚都只有B1，係咁多
但有啲部門係咁以正正常常有返工都可以拎A，根本轉部門睇report都唔公平但又有傳過話會call report其實已經會請你，除非你份report有特別問題，不過實際係點無人知，傳係咁傳

咁其實都唔算對轉部門有咩幫助
真係入左郵政 預左一世係郵政

呢位師兄就講出真相啦

以前係IMC 返個下工
屌都唔知咩WC黎

你都要而家呢批WAITING入到先

雖然有巴打好有心打左好多野點樣比郵政生存，
但其實根本生存就實生存到架啦..提高使用率可以諗
真係要賺到大錢就算啦，公共服務。
其實除左PM仲有好多唔同既職位唔係就咁有條數就計到出黎。
同埋唔係入面做同好了解架構就
唔好搞咁多野亂提議好D，
真係有機會得罪同埋會累到人架喂

局方都應該諗到，又唔係咩特別野，加公務員職位就肯定唔會，減磅就會，而且係全部職級

依加咪大刀闊斧減磅囉
理得你做到仆街
聽講過連服務承諾都想改
偏係唔加郵費
吹脹

咁唔加價賺唔到錢要蝕錢咪要搵員工開刀

其實講到最尾都係返去根源問題
究竟郵政係要作為政府部門服務市民，定商業機構去追逐營利？
依加用營運基金兩頭唔到岸
又要好服務，又要賺錢
根本無得搞，係死症

其實郵差都幾撚慘
番6日，然後都無咩晉升可言，升高級係咪就唔使派信先?

郵務員好啲，但做到仆街
成日見到堆市民輪一個PO

但真正叫上到高層既郵務監督
職系唔叫多人 又係話做到仆街中既仆街
但郵政依然財政麻麻(聽講)

其實做合約依家實大把人狗衝
但長期會好似1823咁幾個月招聘一次

知唔知郵政唔同一般政府部門
佢係用緊營運基金去運作係要自負盈虧
成個政府好似得5個部門係咁運作

咁自負盈虧即係要賺錢
但郵政基於又係政府部門要服務市民
矛盾點係喺呢到
最基本員工已經要用公務員條款去聘用
唔可以隨意炒所以有好多廢物喺到
好多野都要跟足政府程序去做

另一方面，有啲服務根本係蝕大錢
私人營運一早cut左十世
但係基於要服務市民唔cut得
例如市民話有封$2信寫錯地址寄唔到要幫佢搵返
要用幾多人力物力先可以百萬信入邊搵返出嚟
又例如分局做西聯匯款
搞成半個鐘先收得$28手續費未計同西聯拆帳
半個鐘我用嚟做其他野都賺多好多啦
再基本$2一封信已經係蝕到仆街
寄一封蝕一封
仲未計商業機構大量寄會再平
加價又加唔到
完全係兩頭唔到岸

我覺得依加郵政係集政府同私人公司缺點於一身嘅怪物

唔係好明點解呢啲叫注資入去？
明明就係俾錢買個服務
懷疑政府俾嘅錢係低過市價，分分鐘係無錢俾
淨係口罩壇野要啲郵差開OT 2個星期內派哂一定係蝕到仆街
同埋點解好多野要搵郵政做？
因為根本係蝕錢生意
出面無其他公司可以收同樣價錢而做到
如果好似你咁講為市民提供到便宜合理嘅服務就ok
咁點解唔直接政府接返去做唔行營運基金？
康文署、運輸處、仲有一大堆部門都係為市民提供服務而蝕錢
點解偏偏郵政蝕錢咁特別要向員工開刀？而其他部門又唔洗？

打份工姐
成班人痴咗線咁幫郵局諗點慳錢
佢蝕到仆街都唔開我事啦

又唔係痴既
不過又真係唔使幫佢諗點慳點賺
公共服務冇錢賺就預左呢D野係膠層不力
比番佢地諗，反正我覺得點都唔會死。
佢地用呢D藉口去CUT人唔請人入就係壓榨人力
呢點先係員工要反映既野就，一定要屌下，私人工就話姐

有高層睇連登先算啦

其實大家咁唔滿意 咪唔好做囉
又要做 又要嘈

千萬唔好諗住自己發聲會改變到d乜
香港發左成年聲 都係乜都改變唔到
既然改變唔到 咪出走囉

最好笑係自己想考入來
然後俾橋腦細壓榨自己

正確 咁既心態就唔會唔開心

咪係，有野就派，準時收工最好，賺蝕高層諗

增設郵務派遞助理都幾好喎，會唔會類似CA文書助理起薪少啲，
頂左薪之後，appraisal 靚有得 2轉升級考 郵差/郵務員。
成日射波既繼續做助理，唔洗浪費咁多資源。

郵差起薪都係萬六蚊,仲要再少啲好難水人入黎喎

問題係如果佢越黎越窮既話，最受罪果班係員工

郵政靠營運基金你估好似班死黑警咁有無限資源咩

總薪級表4-13

2級工人都過萬人申請啦
大把人做啦 洗怕？

又如何？
咁就要幫公司諗埋點慳錢？

唔洗諗咁多 有野就做
理得班管理層做乜

講真
嗅到𤓓味個d PO,Pm全部鋪晒後路
不斷考緊其他位啦
仲係固部自封同冇能力走個d
就自己諗啦

講得岩
我地Pm係最撚惡
鐘意唔派就唔派
屌人就屌人
話閪知你SM定SPO丫

係咁就有牙力反抗

最怕係集體SL都唔敢
集體辭職更加唔會啦
管理層睇中大家點都會做
就慢慢榨

考到走固然好
未考到嗰班真係要捱

上面有巴打話call report睇分未必最重要
但係都要睇住個分 對住上司都要榨頭就命

而家唔可玩呢啲，高層強硬唔會怕，反正執行唔係佢

根本佢就唔知郵差係辛苦工，以為郵差個個都好好做，姑勿論郵差係公務員先，對比已經係相對辛苦，仲要不停諗方法渣壓你，年年諗新野搞你，對外就做公營，對內就當私營同你計數，蝕錢就推晒落前線，CLS

對比其他公務員緊係辛苦啦
但對比返順豐嗰班 郵差係好好多喎

同題係大家唔應該拎其他公務員去同郵差比較
因為你有能力轉部門 一早走左啦 仲洗留係郵政？

留返係度既 係你無能力走
咁又點同其他部門比較呢
根本人地都唔要你

講中晒point, 郵差OT係堅做，手快你叻，手慢蝕水。

根本郵政署就係公營機構，搞乜鬼營運基金自負盈虧，一早歸納返政府條數咪乜事都冇囉！

唔通我做郵差 拎軍警10萬OT費比較咩

而家就好似郵差係二奶仔
個有錢老豆日日屌二奶仔 逼佢訓別墅入面既柴房
二奶仔又日日想老豆錫返佢 又唔敢離開間別墅

其實郵差真係幾偉大
你比個$2可以送到入去東平洲
所以每次郵差送掛號包裹比我我都請佢飲可樂

以前仲係郵差果陣。做離島
件包裹起碼30kg 拎住兩個轆手推車 一路派信一路推上山。係俾返1隻鴨你呀。但你問下順豐果d會唔會按呢d order
郵政就要硬食。

好笑在閣下想做二奶仔
又俾方法個有錢老豆去折磨個二奶仔
你唔係濕鳩高層搵鬼信咩
有料既你鎮得住老鬼先講
有時都覺得老鬼唔係無道理
佢地知港英既時候署方點善待前線
無佢地鎮住
郵局個環境一定仲閪
新仔真係要諗下計團結下
btw你呢個所謂好人
我勸你收收皮先
工會肯舉手玩野我第一個支持

講賺錢根本係本末倒置，
當年郵局食唔到大陸水，俾順豐食左大陸條水，
咁有咩好講？你班高層無遠見，
以為郵品做得住就唔搞好派遞，
而家個境一衰，就第一時間搞鳩派遞，
個情況同國泰炒輸期油去減員工成本一樣，
錯又唔認，刀就要我地食，搞啲野仲要越來越九唔搭八，
好心各大工會團結啲，要搖旗逼郵政返公務架構，
相信好多師兄都知係大圍福利會出來支持。

哂鳩氣

2皮幾3皮做跟車，夠閪膽咁多聲氣咩，怨撚完咪又係死死地氣做野

cut佢地ot又如何？唔好做囉

我都想大家快d團結出手

萬7蚊請會計主管

但分分隔離個po仔人工高你接近一倍

郵政會唔會太痴線

你真係鳩嗡唔撚使本

暗盤3年工作經驗
好撚多年啦

返5日同6日都爭好撚遠啦

想問下有冇人2018年係waiting 仲等緊入

我不過算啦，咁既情況
食下花生算喇，唔好望入到，入唔到多

一陣真係弄假成真

呢啲柒頭入到來
一定係啲驚死無得上位既人
記得入痴大經理
你呢啲壽頭逗皮幾野做十皮野既功夫
我係大經理我開心都來唔切
連派信你都可以俾人做
咁你仲想有位入？去做合約派信助理啦戇撚柒鳩
俾人逗兩野你就認真回
你咪再發傻啦
呢期班腦細個腦無限量細嫁
等陣睇左你條柒頭啲idea攞來用
成班師兄真係多得你個街外柒頭唔少呀

無意漏風聲試水溫 官方慣常做法
經常分階段試行，公嬴字書，永遠有得兜

上網9up下都唔俾？

真係放心 只係我9up
就算到最後真係實行
到係郵局抄我橋

講得太好
郵局廢人太多
起郵局做得耐
個人只會越做越廢

原來你推背圖推演出黎架 !

大師可以出本 2021 本地郵運程

而家冇靈感 有靈感再諗

多數都係工作量埋手架啦

自己走唔甩郵局個d
只好怪自己唔好彩/技不如人

提外話 派信郵差應該按派遞模式出糧先啱
純插箱->正常4-13
插箱+鄉村->max多一個point 4-14
純鄉村-> max再多一個pt 4-15

P.s. 天氣對派鄉村要用嘅時候同辛苦程度有關鍵影響
已離職 以上鳩up

想慳錢 請多啲part time sorter, sort信齊信俾part time sorter做埋
郵差以後只負責出街嗰part同打死信
每個差一日就可食多1.5-2小時信
順便cut埋beat 新人可以唔請喇
以上係我以膠層思維諗嘅下一步

退休潮仲要五年唔請人我諗點cut都無可能0 ot

大把呢啲偷雞野，成日特事特辦，啲擔保多少少就搵sorter幫手

你肯晏啲出門咪唔使搵sorter做囉on9

弄假成真啦今鑊...

去做速遞啦

唔會掛

你是一封信

我是郵差

咁難先考到waiting，想入

送信純熟

平常心，以上好多都係傳言，未必係真

之前做開咩工作 點解咁想入？

聽講遲少少啲差都屌到仆街喎

你是一封信
我是郵差

有啲ching拍門拍閘想入去自己分埋咁款

ching加油

樓豬搵到工啦

講錢就自負盈虧，講服務就公眾利益

所以咪兩頭唔到岸
啲員工又要跑數，又要做好服務囉

輸打贏要
成個政府所有部門都跟就最好
淨係得郵政做認真唔公平

得一個sorting centre就知冇可能
你話仲有IMC,CMC,GPO年代就仲可能

btw,呢個post可唔可以收皮
遲早尻up弄假成真
大把PM同PO睇緊呢個post
已經好撚反感

起呢個post尻up個d全部仆街死
如果你你高層打手就仆街死全家

連網上9up都唔俾 政府人員真係惡

玩撚大左啦
收手啦

果條戇鳩擺明係經理來
扮傻放風睇反應

成個DO都講緊呢個post

咁你收皮啦

檔案解密左？政府人員有乜咁震驚

如果講政府部門要賺錢 就唔至康民一個喇

我建議消火 每次接case先收錢後救火
仲有比香港電台收錢播廣告

荀工 衝呀

掟晒比SF la
樓豎俾得一個幾銀錢又屌人禮拜六日唔開
閒日又早收

sf賺緊錢
要間垃圾來縛縛腳搏咩？
加價又俾人屌 唔開工又俾人屌
仲要跟法例做野
要左一野蝕幾億
愛國都唔係咁樣既

叫班狗出告票出夠數填佢地ot錢
濫用救護車一次罰一皮
公院加價
圖書館罰錢加價 book場要加價
講公共服務賺錢 樣樣加到班撚樣屌就岩晒
人做公務員 我做公務員
邊得來做郵政咁撚折墮
要咩無咩 明明體能野 都無gym keep住前線體能
當年加路連山個會又收左 又無地方俾大家運動保持體能
出街無郵車要自己搭車
夏季制服由年頭等到換季先做到
部垃圾pda永遠都鳩既 永無it support即刻做到野
已經唔講咩疫情人地唔洗返
郵政根本要同紀律部隊睇齊 半紀律部隊就差唔多

疫情咪隔日返囉
無車咪講左係一場誤會囉

你收皮啦
你呢條扮柒頭既垃圾經理

唔想大家誤會左嘛
你講到乜都冇哂 疫情返足7日咁

笑撚死super仔

成件事Super仔以為可以贏到盡，四圍問人你選擇嘅工會有冇為你發聲，最後比李姓高層過鑊勁，仲要比自己人笑係護主犬，唔緊要㗎你把口咁叻，又可以講成係自己成功爭取㗎，繼續努力啦升高郵做主席指日可待。

咁都幾慘 疫情過後變condom

我區間圖書館年中都唔知關左幾耐

我做果個部門啲老屎忽成日話郵差點樣好點樣人工高

圖書館 冇人借書 蝕❗️

以前既年代就係囉 而家就冇囉

諗到個自私室要按鐘頭收錢
香港地租好貴嫁

佢地講緊應該係啲狗可以帶薪轉職果個年代

我日日見到我條村踩單車派信個師兄都覺得熱

到你55歲咩個16公斤郵袋行2條街已經嘔電啦
仲未計依家郵差做到65歲
講就輕鬆
你55歲咩到2袋信行2條街
我出番point 13俾你又點話

你一咁講就知你唔係做緊啦

走得快好世界

走得到咪恭喜你囉

走去做空姐好過

就係見佢地吹到咁好，但自己就做左二三十年都唔轉過去已經覺得伏

唔會咩2袋，正常有車送，自己咩梗係唔會放16kg野

仲未計間唔中射歪左d擔保
俾你搵番都嚇到賴屎啦
只能夠講如果岩岩俾國泰炒左
做住先係ok
做一世就你諗你

有車？幫辦叫你自己等巴士啦

郵袋有車送，應該唔洗迫巴士，自己搭車出去就有機會

會唔會咁易唔見呀？

其實佢係咪真係做過呢 真係唔識架喎

吹下水姐，無所謂

大把老郵差 64歲仲濃緊信喎

巴打人如其名

唔好話唔見
俾你隔一日先搵番
你都賴左幾次屎

明白，我之前份私人工文職又係閪工，又比人針對，明知郵差辛苦都報名，務盡快離開，有時做文職辛苦過體力勞動

老郵差64歲
你知唔知自己講緊乜
59歲就有
64歲你諗下好

唯有小心D，唔好急，貪快

會有咩後果

60退休？

永不唔迷路係咪即係一定迷路

冇後果
番去鬧2句
叫你下次唔好

郵差真係好做

你查下例幾時先轉制退休年齡
你就知自己up緊乜

你吹大左啦 而家邊有64歲老鬼

終於有真正郵差出現

出現左好耐啦

郵差其中一個優點

咁郵差平時返工 一日講到幾多句野
成日見佢地係條街 自己一個人

呢兩年先比2000年後入職申請60延至65，早兩個月截止。
現在最大可能 60 或 61掛

都冇呢水人 點會有呢

現時郵差最大只係59歲
2015年最老入職個個都係4x歲
依家先岩岩4尾5頭

好撚驚喎，

最近嗰邊打嚟又係問我類似嘢

我答哂合格

又係到而家都未有聲氣，都on9

知唔知咩叫招股書？

正名： 證券年報/股東重要文件

師兄你岩 重點係好L重

無野既
報下警啫

笑到仆街

十年有8年都蝕錢，高層有冇花紅？
做乜咁認真，署長幾年換一次

所以話英國人都算唔話得
無花紅都執到香港咁好
係中國式管理搞到香港九唔搭八
想當年郵政有遠見食今日順豐水既話
應該都風生水起 人人有鴨捉
不過相對就應該cut晒公務員位
世事無如果

幾時招PO ？

都係2017既事了～

幾時先肯入PM

都係2018既事了～

等左兩年

最新傳聞訓練組都摺埋
兩個高郵調職
waiting的可能都唔洗wait

郵差叔叔你好嗎？

應該係油位,咁就無左

CA同PM
一定揀CA
利申 當年就係派村
仲要單車段
日日做到屌老母
曬都算
黃雨踩住架死人車
着雨褸又望唔到兩邊
幾次爭d車撚死

鴨

有冇WAITING既巴打?
頭先收到風今日再CALL人..而家到5X

如果佢真係5年唔請新仔
咁呢批waiting既巴打都應該放心
唔會無得入 差在幾時入

香討話call到68

睇到
唔知今日會CALL到幾多

今日又有call❓

唔知應該係

已confirm extend到7月3

呢批巴打都應該定過抬油
唔大招即係用waiting
俾心機等下

半年要入100人唔難啦

Waiting 100前一定定過抬油，100後就難講d

應該200內都穩
之前第一轉都入左60？
不過入得慢就梗
個退休潮完左 等fill剩低既水尾

點解現職巴打會覺得200內穩好奇想知
而家好似waiting call到68
睇臭討最大200同埋話po果邊好似waiting收左皮

近年各部門搞退休公務員翻閹計劃，感覺上分左一半名額比退休合約做，可能咁樣拖慢左，不過最緊要有得等。

望係咁望同埋聽講好多人都唔要offer

上年單口罩錢都未撚入
下年入人應該鬆手少少既
佢搞外判機場都俾人屌到上天
佢郁郵差編制左仔會唔識第一時間衝出來屌？
同埋加減編制應該有例跟嫁？感覺唔係咁易郁到
如果唔係佢點解唔直接減編制人數來減人
而係揀將個程序外判再調人出來派信？
除非奶媽下令主旋律要減人
如果唔係waiting都係定過抬油

正常冇乜部門會搞編制 通常有加冇減。
同埋佢唔收人就得 編制只係max 既數
定過抬油

因為今屆好撚閪，同之前幾屆唔同之前
幾屆 waiting使乜extend架，不過
見巴打叫定過枱油都感覺正面既，
屌佢正選之後就臨到期call一轉，
extend之後又就夠期call一轉
唔知黎緊呢半年又call幾多
最怕似po咁玩完，不過Po又慘好似得番幾個waiting署方索性唔要

最慘郵政係行營運基金，唔係普通政府部門，只要繼續年年蝕錢就有壓力cut人，所以都一定會諗方法外判黎減人手同支出。。。

所以聽講係咁cut beat
不過我覺得cut得幾多丫...
少左人做野效率慢左咪又係on9
希望我呢批waiting有希望啦

估唔到高層計劃會跟下面管理層缺乏溝通，都係要先斬後奏，搵啲外判簽服務可以不動聲息咁神秘

新官上任下馬威?

on9啦
呢件八婆廢到喊又要面
淨係派奶罩單野已經好笑到震
又要攞分 攬晒來做
出ot出到傻 贏左掌聲
然後佢同我地講 因為筆錢計下年
今年蝕到仆街要慳錢
咩都cut 痴鳩線
最on9既 一定係署長唔知郵局有沖涼房
大佬 pk強都講唔出狗屋無沖涼房呢啲野啦
郵政署長除左捽數都已經無穫氣都做到咁撚柒
抵佢燉既

TEMP黎?不做也罷

果啲署長都係3年就走，通常等平安退休。通常指指點打真軍應該係副手分擔哂。

前幾個都有紅褲仔上既傍住
衰極都知好多郵局潛規則
而家無晒又來件零能力既人
海倫淨係識幫幫手同擦鞋
真係好難唔差
佢來左之後咩都衰 我等睇新仔坐正晒
整壇大穫野出來團結前線搞佢穫勁
而家啲新仔都真係有前途嫁

邊d新仔

waiting lm

大概排咩位置巴打?

7x

下水

有風吹話二月行五天
師兄們點睇

咁突然? 唔洗跟過BEAT咩